\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{center}
    \Large{\textbf{TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}

Đề tài xây dựng hệ thống quản lý lịch học (Timetable Management System) nhằm giải quyết bài toán xếp thời khóa biểu phức tạp trong tiểu học. Hiện nay, việc xếp lịch học thường được thực hiện bằng tay, dễ xảy ra lỗi như giáo viên trùng tiết, lớp học cùng lúc học hai môn, hoặc không đủ số tiết theo yêu cầu. Các hình thức xử lý thủ công mất thời gian và kém hiệu quả. Một số giải pháp hiện tại chỉ xử lý một phần hoặc yêu cầu tính toán phức tạp.

Đề tài lựa chọn xây dựng hệ thống web với kiến trúc backend-frontend tách biệt, sử dụng Spring Boot cho máy chủ và Next.js cho giao diện. Hướng tiếp cận này cho phép quản lý toàn bộ dữ liệu tập trung (giáo viên, lớp, môn học, phân công dạy) và tự động hóa quy trình xếp lịch theo các ràng buộc cứng. Hệ thống hỗ trợ hai loại người dùng: Admin quản lý dữ liệu và xếp lịch, còn giáo viên và học sinh có thể tra cứu lịch học công khai.

Giải pháp bao gồm các module chính: quản lý giáo viên, lớp, môn học, phân công giảng dạy, cấu hình lịch nghỉ, xếp thời khóa biểu (ở chế độ nháp hoặc công bố), và xuất báo cáo sang file Excel/PDF. Hệ thống đảm bảo các ràng buộc như giáo viên không trùng tiết, lớp không học đa môn đồng thời, đủ số tiết theo khối.

Đóng góp chính của đề tài là xây dựng một hệ thống tích hợp, tự động hóa quá trình xếp lịch học, giảm sai sót thủ công, và cung cấp giao diện thân thiện cho tất cả người dùng. Kết quả đạt được bao gồm ứng dụng web hoàn chỉnh, API RESTful, cơ sở dữ liệu PostgreSQL, và tài liệu kỹ thuật chi tiết để hỗ trợ triển khai thực tế.
\begin{flushright}
Sinh viên thực hiện\\
\begin{tabular}{@{}c@{}}
\textit{(Ký và ghi rõ họ tên)}
\end{tabular}
\end{flushright}

\end{document}