\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}

% Lưu ý: \textbf{Trước khi viết ĐATN, sinh viên cần đọc kỹ hướng dẫn và quy định chi tiết} về cách viết ĐATN trong Phụ lục A. Sinh viên tuân theo mẫu tài liệu này để viết báo cáo đồ án tốt nghiệp, vì tài liệu này đã được căn chỉnh, chỉnh sửa theo đúng chuẩn báo cáo kỹ thuật đồ án tốt nghiệp (ISO 7144:1986). Sinh viên viết trực tiếp vào file này, chỉ chỉnh sửa nội dung, và không viết trên file mới.

% \textbf{Khi đóng quyển ĐATN}, sinh viên cần lưu ý tuân thủ hướng dẫn ở phụ lục A.9

% \textbf{SV cần đặc biệt lưu ý cách hành văn}. Mỗi đoạn văn không được quá dài và cần có ý tứ rõ ràng, bao gồm duy nhất một ý chính và các ý phân tích bổ trợ để làm rõ hơn ý chính. Các câu văn trong đoạn phải đầy đủ chủ ngữ vị ngữ, cùng hướng đến chủ đề chung. Câu sau phải liên kết với câu trước, đoạn sau liên kết với đoạn trước. Trong văn phong khoa học, sinh viên không được dùng từ trong văn nói, không dùng các từ phóng đại, thái quá, các từ thiếu khách quan, thiên về cảm xúc, về quan điểm cá nhân như “tuyệt vời”, “cực hay”, “cực kỳ hữu ích”, v.v. Các câu văn cần được tối ưu hóa, đảm bảo rất khó để thể thêm hoặc bớt đi được dù chỉ một từ. Cách diễn đạt cần ngắn gọn, súc tích, không dài dòng.

% Mẫu ĐATN này được thiết kế phù hợp nhất với đa số các đề tài xây dựng phần mềm ứng dụng. Với các dạng đề tài khác (giải pháp, nghiên cứu, phần mềm đặc thù, v.v.), sinh viên dựa trên cấu trúc và hướng dẫn của báo cáo này để đề xuất và trao đổi với giáo viên hướng dẫn để thiết kế khung báo cáo đồ án cho phù hợp. Sinh viên lưu ý \textbf{trong mọi trường hợp, SV luôn phải sử dụng định dạng báo cáo này, và phải đọc kỹ toàn bộ các hướng dẫn từ đầu tới cuối.} Các hướng dẫn không chỉ áp dụng riêng cho đề tài ứng dụng, mà còn phù hợp với các dạng đề tài khác. Ngoài ra, trong mẫu ĐATN này đã được tích hợp một số hướng dẫn dành riêng cho đề tài nghiên cứu.

% Chương 1 có độ dài từ 3 đến 6 trang với các nội dung sau đây

\section{Đặt vấn đề}
\label{section:1.1}
% Khi đặt vấn đề, sinh viên cần làm nổi bật mức độ cấp thiết, tầm quan trọng và/hoặc quy mô của bài toán của mình.

% Gợi ý cách trình bày cho sinh viên: Xuất phát từ tình hình thực tế gì, dẫn đến vấn đề hoặc bài toán gì. Vấn đề hoặc bài toán đó, nếu được giải quyết, đem lại lợi ích gì, cho những ai, còn có thể được áp dụng vào các lĩnh vực khác nữa không. Sinh viên cần lưu ý phần này chỉ trình bày vấn đề, tuyệt đối không trình bày giải pháp.

Trong mối cảnh chuyển đổi số ngày càng phát triển, các cơ sở giáo dục cũng đang đối mặt với nhu cầu cao về tự động quá các quy trình, thủ tục hành chính để tăng hiệu suất công việc, trong đó có quy trình sắp xếp thời khoá biểu. Tuy nhiên, hiện nay tại nhiều trường tiểu học công, việc sắp xếp thời khoá biểu vẫn được thực hiện thủ công bằng Microsoft Excel dựa trên kinh nghiệm cá nhân của người quản lí.

Quá trình xếp thủ công tiềm ẩn nhiều rủi ro như giáo viên bị xếp trùng lịch dạy mà không phát hiện kịp thời, mỗi khi có thay đổi nhân sự lại phải thực hiện lại toàn bộ từ đầu, và việc tối ưu hóa số buổi đến trường cho giáo viên đòi hỏi kiểm tra thủ công tốn nhiều thời gian. Đặc biệt với các trường tiểu học quy mô nhỏ, việc đầu tư vào các phần mềm xếp thời khóa biểu thương mại còn gặp hạn chế về chi phí.

Từ thực tế đó, đề tài "Xây dựng hệ thống hỗ trợ xếp thời khóa biểu tự động cho trường tiểu học (EduSchedule)" được thực hiện với mục tiêu xây dựng một ứng dụng web miễn phí, hỗ trợ quản lý và xếp thời khóa biểu chuyên biệt cho trường tiểu học, giúp phát hiện xung đột tự động và tối ưu lịch dạy cho giáo viên. Giải pháp này có thể giúp ban giám hiệu vận hành công tác xếp thời khóa biểu một cách chính xác, khoa học và tiết kiệm công sức hơn so với phương pháp thủ công truyền thống.

\section{Mục tiêu và phạm vi đề tài}
\label{section:1.2}
% Sinh viên trước tiên cần trình bày tổng quan các kết quả của các nghiên cứu hiện nay cho bài toán giới thiệu ở phần \ref{section:1.1} (đối với đề tài nghiên cứu), hoặc về các sản phẩm hiện tại/về nhu cầu của người dùng (đối với đề tài ứng dụng). Tiếp đến, sinh viên tiến hành so sánh và đánh giá tổng quan các sản phẩm/nghiên cứu này.

% Dựa trên các phân tích và đánh giá ở trên, sinh viên khái quát lại các hạn chế hiện tại đang gặp phải. Trên cơ sở đó, sinh viên sẽ hướng tới giải quyết vấn đề cụ thể gì, khắc phục hạn chế gì, phát triển phần mềm \textbf{có các chức năng chính gì}, tạo nên đột phá gì, v.v.

% Trong phần này, sinh viên lưu ý chỉ trình bày tổng quan, không đi vào chi tiết của vấn đề hoặc giải pháp. Nội dung chi tiết sẽ được trình bày trong các chương tiếp theo, đặc biệt là trong Chương 5.

\subsection{Tổng quan về sản phẩm hiện tại và nhu cầu người dùng}
\label{section:1.2.1}

Hiện nay, nhiều trường tiểu học công tại Việt Nam đang sử dụng một trong các giải pháp sau để tạo thời khoá biểu: thực hiện thủ công bằng bảng tính Excel, sử dụng phần mềm desktop như Asc Timetables hay website FTKB, VietSchool TKB, tkb.com.vn, smas.vn... Tuy nhiên mỗi giải pháp đều tồn tại những hạn chế nhất định.

Các hệ thống thương mại như FTKB và VietSchool TKB tuy có đầy đủ tính năng nhưng yêu cầu chi phí bản quyền hàng năm, không phù hợp với ngân sách hạn chế của các trường tiểu học công lập quy mô nhỏ. Phần mềm desktop TKB yêu cầu cài đặt trên máy tính, gây bất tiện khi cần truy cập linh hoạt. Trong khi đó, Excel thủ công vẫn được nhiều trường sử dụng nhưng không có cơ chế phát hiện xung đột tiết học tự động và tốn nhiều thời gian điều chỉnh.

Trong khi đó, nhu cầu thực tế của các trường tiểu học công lập vừa và nhỏ là một giải pháp quản lý thời khóa biểu miễn phí/mã nguồn mở, có giao diện web đơn giản, dễ sử dụng trên trình duyệt mà không cần cài đặt, đặc biệt đáp ứng việc kiểm soát và tối ưu số buổi đến trường như cung cấp dashboard trực quan, cảnh báo khi vượt ngưỡng quy định, hỗ trợ ban giám hiệu điều chỉnh lịch nhằm đạt được số buổi đến trường tối thiểu mà vẫn đảm bảo đủ tiết dạy theo phân công.

Từ những yêu cầu trên, có thể thấy việc xây dựng một hệ thống quản lý thời khóa biểu trực tuyến chuyên biệt cho trường tiểu học công là một giải pháp cấp thiết và mang lại giá trị thực tế cao.

\subsection{Mục tiêu đề tài}
\label{section:1.2.2}

\textbf{Mục tiêu tổng quát}: Đề tài hướng đến việc xây dựng một hệ thống website hỗ trợ xếp thời khóa biểu dành riêng cho trường tiểu học, giúp ban giám hiệu quản lý và xếp thời khóa biểu một cách chính xác, nhanh chóng, đồng thời cho phép giáo viên tra cứu lịch dạy cá nhân thuận tiện.

\textbf{Mục tiêu cụ thể}:
\begin{itemize}
    \item Xây dựng hệ thống quản lý danh mục giáo viên, lớp học, môn học
    \item Hỗ trợ phân công giảng dạy với kiểm tra tính hợp lệ tự động
    \item Xây dựng giao diện xem và nhập thời khóa biểu dạng lưới trực quan
    \item Tự động phát hiện và cảnh báo xung đột theo thời gian thực
    \item Hỗ trợ kiểm soát số buổi đến trường của từng giáo viên
    \item Cho phép export thời khóa biểu ra file Excel và PDF
    \item Triển khai trên nền tảng miễn phí, không phát sinh chi phí cho nhà trường
\end{itemize}

\subsection{Phạm vi đề tài}
\label{section:1.2.3}

\subsubsection{Phạm vi nội dung}
Đề tài tập trung xây dựng hệ thống với hai nhóm người dùng chính:
\begin{itemize}
    \item Admin (ban giám hiệu): toàn quyền quản lý danh mục, phân công và xếp thời khóa biểu
    \item Guest (khách): xem thời khoá biểu theo lớp/tuần/giáo viên mà không cần đăng nhập vào hệ thống
\end{itemize}

Các chức năng cốt lõi bao gồm: quản lý danh mục, phân công giảng dạy, nhập và xem thời khóa biểu dạng lưới, phát hiện xung đột tự động và export thời khóa biểu.

\subsubsection{Phạm vi kỹ thuật}
Đề tài sử dụng các công nghệ sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Frontend}: Next.js 16, TypeScript, TailwindCSS, shadcn/ui, xác thực bằng JWT lưu trong httpOnly cookie.
    \item \textbf{Backend}: Java 17, Spring Boot 4, Spring Security, Spring Data JPA, Flyway, JWT (JJWT), RESTful API.
    \item \textbf{Cơ sở dữ liệu}: PostgreSQL.
    \item \textbf{Export}: SheetJS (xlsx) xuất thời khoá biểu ra file Excel.
    \item \textbf{Triển khai}: Frontend trên Vercel, backend bằng Docker container, đều trên nền tảng miễn phí.
\end{itemize}

\subsubsection{Giới hạn của đề tài}
\begin{itemize}
    \item Hệ thống chưa hỗ trợ xếp thời khoá biểu tự động hoàn toàn; việc phân công tiết học vào từng ô lịch vẫn do admin thực hiện thủ công qua giao diện lưới, hệ thống chỉ tự động phát hiện và cảnh báo xung đột.
    \item Đề tài không quản lý phòng học (chưa có entity phòng học trong hệ thống), do đó chưa hỗ trợ kiểm tra xung đột theo phòng.
    \item Hệ thống được thiết kế dành riêng cho mô hình trường tiểu học công lập (khối 1–5), chưa phù hợp để áp dụng trực tiếp cho trường trung học hoặc các cơ sở đa cấp.
    \item Chức năng export hiện chỉ hỗ trợ định dạng Excel; export PDF chưa được triển khai trong phiên bản hiện tại.
    \item Hệ thống chưa có tính năng nhắc lịch, gửi thông báo hay đồng bộ lịch với ứng dụng bên ngoài.
\end{itemize}

\section{Định hướng giải pháp}
\label{section:1.3}
% Từ việc xác định rõ nhiệm vụ cần giải quyết ở phần \ref{section:1.2}, sinh viên đề xuất định hướng giải pháp của mình theo trình tự sau: (i) Sinh viên trước tiên trình bày sẽ giải quyết vấn đề theo định hướng, phương pháp, thuật toán, kỹ thuật, hay công nghệ nào; Tiếp theo, (ii) sinh viên mô tả ngắn gọn giải pháp của mình là gì (khi đi theo định hướng/phương pháp nêu trên); và sau cùng, (iii) sinh viên trình bày đóng góp chính của đồ án là gì, kết quả đạt được là gì.

% Sinh viên lưu ý không giải thích hoặc phân tích chi tiết công nghệ/thuật toán trong phần này. Sinh viên chỉ cần nêu tên định hướng công nghệ/thuật toán, mô tả ngắn gọn trong một đến hai câu và giải thích nhanh lý do lựa chọn.

Để giải quyết các vấn đề đã nêu, đề tài định hướng xây dựng một ứng dụng web theo kiến trúc client–server tách biệt. Phía frontend sử dụng Next.js – framework React hiện đại hỗ trợ render phía máy chủ và định tuyến dựa trên hệ thống file, phù hợp để xây dựng giao diện tương tác. Phía backend sử dụng Spring Boot (Java 17) theo mô hình RESTful API, đảm bảo khả năng mở rộng và bảo mật qua Spring Security với xác thực JWT. Cơ sở dữ liệu quan hệ PostgreSQL được lựa chọn để lưu trữ thông tin giáo viên, lớp học, môn học, phân công giảng dạy và thời khoá biểu.

Hệ thống hỗ trợ quy trình quản lý thời khoá biểu hoàn chỉnh từ nhập liệu danh mục cơ bản, phân công giảng dạy thủ công, đến hiển thị bảng thời khoá biểu theo lớp/giáo viên với cảnh báo xung đột ngay lập tức trên giao diện web responsive, thân thiện.

Các quy trình nghiệp vụ chính như kiểm tra vượt định mức tiết dạy và phát hiện trùng giáo viên được tự động hóa, giúp tiết kiệm thời gian xếp lịch thủ công và phù hợp với trường tiểu học công lập quy mô nhỏ mà không đòi hỏi cài đặt hay đào tạo phức tạp.

\section{Bố cục đồ án}
\label{section:1.4}
% Sinh viên cần viết mô tả thành đoạn văn đầy đủ về nội dung chương. Tuyệt đối không viết ý hay gạch đầu dòng. Chương 1 không cần mô tả trong phần này.
%
% Ví dụ tham khảo mô tả chương trong phần bố cục đồ án tốt nghiệp: Chương *** trình bày đóng góp chính của đồ án, đó là một nền tảng ABC cho phép khai phá và tích hợp nhiều nguồn dữ liệu, trong đó mỗi nguồn dữ liệu lại có định dạng đặc thù riêng. Nền tảng ABC được phát triển dựa trên khái niệm DEF, là các module ngữ nghĩa trợ giúp người dùng tìm kiếm, tích hợp và hiển thị trực quan dữ liệu theo mô hình cộng tác và mô hình phân tán.
%
% Chú ý: Trong phần nội dung chính, mỗi chương của đồ án nên có phần Tổng quan và Kết chương. Hai phần này đều có định dạng văn bản “Normal”, sinh viên không cần tạo định dạng riêng, ví dụ như không in đậm/in nghiêng, không đóng khung, v.v.
%
% Trong phần Tổng quan của chương N, sinh viên nên có sự liên kết với chương N-1 rồi trình bày sơ qua lý do có mặt của chương N và sự cần thiết của chương này trong đồ án. Sau đó giới thiệu những vấn đề sẽ trình bày trong chương này là gì, trong các đề mục lớn nào.
%
% Ví dụ về phần Tổng quan: Chương 3 đã thảo luận về nguồn gốc ra đời, cơ sở lý thuyết và các nhiệm vụ chính của bài toán tích hợp dữ liệu. Chương 4 này sẽ trình bày chi tiết các công cụ tích hợp dữ liệu theo hướng tiếp cận “mashup”. Với mục đích và phạm vi của đề tài, sáu nhóm công cụ tích hợp dữ liệu chính được trình bày bao gồm: (i) nhóm công cụ ABC trong phần 4.1, (ii) nhóm công cụ DEF trong phần 4.2, nhóm công cụ GHK trong phần 4.3, v.v.
%
% Trong phần Kết chương, sinh viên đưa ra một số kết luận quan trọng của chương. Những vấn đề mở ra trong Tổng quan cần được tóm tắt lại nội dung và cách giải quyết/thực hiện như thế nào. Sinh viên lưu ý không viết Kết chương giống hệt Tổng quan. Sau khi đọc phần Kết chương, người đọc sẽ nắm được sơ bộ nội dung và giải pháp cho các vấn đề đã trình bày trong chương. Trong Kết chương, Sinh viên nên có thêm câu liên kết tới chương tiếp theo.
%
% Ví dụ về phần Kết chương: Chương này đã phân tích chi tiết sáu nhóm công cụ tích hợp dữ liệu. Nhóm công cụ ABC và DEF thích hợp với những bài toán tích hợp dữ liệu phạm vi nhỏ. Trong khi đó, nhóm công cụ GHK lại chứng tỏ thế mạnh của mình với những bài toán cần độ chính xác cao, v.v. Từ kết quả nghiên cứu và phân tích về sáu nhóm công cụ tích hợp dữ liệu này, tôi đã thực hiện phát triển phần mềm tự động bóc tách và tích hợp dữ liệu sử dụng nhóm công cụ GHK. Phần này được trình bày trong chương tiếp theo – Chương 5.

Phần còn lại của báo cáo đồ án tốt nghiệp này được tổ chức như sau.

Chương 2 trình bày quá trình khảo sát và phân tích yêu cầu hệ thống. Dựa trên thực trạng xếp thời khóa biểu tại các trường tiểu học công lập, chương này xác định các tác nhân, phân tích use case và đặc tả chi tiết các chức năng cốt lõi của hệ thống EduSchedule, đồng thời làm rõ các yêu cầu phi chức năng cần đáp ứng.

Chương 3 giới thiệu các công nghệ được sử dụng để xây dựng hệ thống, bao gồm Next.js và React phía frontend, Spring Boot và Spring Security phía backend, PostgreSQL làm hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ, cùng các thư viện hỗ trợ xác thực và xuất dữ liệu. Chương này phân tích lý do lựa chọn từng công nghệ trong bối cảnh yêu cầu của đề tài.

Chương 4 trình bày thiết kế kiến trúc tổng thể của hệ thống theo mô hình client–server tách biệt, thiết kế cơ sở dữ liệu, thiết kế API RESTful và giao diện người dùng. Bên cạnh đó, chương này mô tả quá trình triển khai các chức năng chính và đánh giá kết quả thông qua kiểm thử chức năng.

Chương 5 tập trung vào các giải pháp và đóng góp nổi bật của đồ án, bao gồm cơ chế phát hiện xung đột tiết học theo thời gian thực, giải pháp kiểm soát số buổi đến trường của giáo viên trên giao diện lưới tương tác, và cách tiếp cận triển khai hệ thống không phát sinh chi phí cho nhà trường.

Chương 6 đưa ra kết luận về mức độ hoàn thành các mục tiêu đề ra, đánh giá những kết quả đạt được và hạn chế còn tồn tại, đồng thời đề xuất các hướng phát triển tiếp theo nhằm nâng cao tính hoàn thiện và khả năng ứng dụng thực tế của hệ thống.

\end{document}